會計界巴打好波，民主派大勝。

香港會計師公會理事選舉，日前公布選舉結果，6 名民主派候人全數當選，於一共 7 席的理事席位中，壓倒性地取得 6 席，保守派只險守住 1 席。成功當選理事的民主派候選人李淑儀表示，選舉結果表明了會計師行業於區議會選舉之後的態度。由於今年投票人數為歷年之最，且首次突破一萬人，有意見認為高投票率對民主派有利。

今年 11 月 24 日區議會選舉民主派取得壓到性勝利，熱烈選舉氣氛亦蔓延至會計師公會理事選舉。該會擁有逾 4 萬名會員，屬本港人數最多的專業團體之一，而公會理事會的 21 個席位中，有 14 席由會員一人一選出，由於當中 7 席的任期明年才完結，故今屆只選出其餘 7 席。今屆共有 15 人參選，包括「民主進步會計師」派出的６人名單：李淑儀、李健恆、馮領業、梁文俊、蔡啟昇、張煒麟，６人悉數當選，他們的參選政綱包括一人一票選會長及副會長，推動公會根據財務狀況考慮寬免會費，及建議政府就修訂《逃犯條例》爭議作出檢討，成立獨立調查委員會等。

保守派 7 名參選人分別為賴耘峯、梁思傑、吳錦華、湯志超、謝海發、黃劍文及阮肇斌，只得梁思傑當選。另外並無明確取向的張文祺與潘文思怡亦告落選，後者為電視動畫廣告為人熟悉的「會計妹」。7 名當選人將於明年 1 月 1 日履新，任期兩年。

香港人嘅最強後盾

專攻BNO平權
幫手解答BNO問題

#MagnitskyAct #BNOisBritish #WeAreBritish #RightTheWrong #SaveBritish #SOSHK

Join us:

可唔可以光復埋保險界

希望光復多幾界

Push

入左工會先

以後乜票都要投，小學生選班長都要踢走藍絲

民主是個好東西